[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( z 2 + 3i )일 때, ( z + overline{z} ) 의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 ( z )의 켤레복소수이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "3i",
        "choice5": "6i",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(A x^2 + 2x 1 ), (B x^2 x + 3 )에 대하여 (2A B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + 5x 5 )",
        "choice2": "(x^2 + 5x 1 )",
        "choice3": "(x^2 3x 5 )",
        "choice4": "(2x^2 3x + 5 )",
        "choice5": "(2x^2 3x 1 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "다항식 (x^4 + 2x^3 + 3x^2 + 4x + 5 )를 (x 1 )로 나눈 나머지는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "11",
        "choice3": "13",
        "choice4": "15",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( x )에 대한 이차방정식 ( x^2 + ax 2 0 ) 의 두 근이 1과 ( b )일 때, 두 상수 ( a, b )에 대하여 ( a b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "이차함수 (y x^2 6x + a ) 의 그래프가 (x ) 축과 만나지 않도록 하는 정수 (a )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "그림과 같이 8개의 다항식을 사각형 모양으로 배열하고 각 변에 배열된 3개의 다항식의 합을 각각 (A ), (B ), (C ), (D )라 하자. 다항식 (A ), (B ), (C ), (D )가 (x )의 값에 관계없이 모두 같을 때, 두 다항식의 합 (P(x)+Q(x) )는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3x^2 + 2x )",
        "choice2": "( 2x^2 + 4x )",
        "choice3": "( x^2 + 4x + 1 )",
        "choice4": "(2x^2 + 4x )",
        "choice5": "(3x^2 + 2x )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "다항식 (f(x) )를 (x^2 + 1 )로 나눈 나머지가 (x + 1 )이다. ( { f(x) }^2 )을 ( x^2 + 1 )로 나눈 나머지가 ( R(x) )일 때, ( R(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "이차방정식 (2x^2 2x + 1 0 )의 한 근을 ( alpha )라 할 때, ( alpha^4 alpha^2 + alpha )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{5}{16} )",
        "choice3": "( frac{3}{8} )",
        "choice4": "( frac{7}{16} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "복소수 ( z x^2 (5 i)x+4 2i )에 대하여 ( overline{z} z )를 만족시키는 모든 실수 ( x ) 값의 합은? (단, ( i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 ( z )의 켤레복소수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "다음은 다항식 (3x^3 7x^2 + 5x + 1 )을 (3x 1 )로 나눈 몫과 나머지를 구하기 위하여 조립제법을 이용하는 과정이다. 위의 (가), (나)에 들어갈 식을 각각 (f(x), g(x) )라 할 때, (f(2) + g(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( x y 2 ), ( x^3 y^3 12 )일 때, ( xy )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{4}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "직선 (y x + a )가 이차함수 (y x^2 + bx + 3 )의 그래프에 접하도록 하는 (a )의 최댓값은? (단, (a, b )는 실수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "두 자동차 ( A, B )에 대하여 ( A )의 보어는 ( B )의 보어의 ( frac{2}{3} )배이고, ( A )의 스트로크는 ( B )의 스트로크의 ( frac{9}{8} )배이다. 실린더의 개수가 같은 두 자동차 ( A, B )의 총 배기량을 각각 ( W_A, W_B )라 할 때, ( frac{W_A}{W_B} )의 값은? (단, 한 자동차의 실린더들은 모두 같다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{4} )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "( frac{5}{4} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "실수 ( p )에 대하여 ( 0 leq x leq 2 )에서 이차함수 ( f(x) x^2 4px )의 최소값을 ( g(p) )라 하자. ( g( 1) + g left( frac{1}{2} right) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "0",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "두 다항식 ( f(x) ), ( g(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 다음 조건을 만족시킬 때, ( g(x) )를 ( x 4 )로 나눈 나머지는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "16",
        "choice2": "18",
        "choice3": "20",
        "choice4": "22",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "두 이차함수 (f(x) x^2+ax+b ), (g(x) x^2+cx+d )에 대하여 그림과 같이 함수 (y f(x) )의 그래프는 (x )축에 접하고, 두 함수 (y f(x) )와 (y g(x) )의 그래프는 제1사분면과 제2사분면에서 만난다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "가",
        "choice2": "가, 나",
        "choice3": "가, 다",
        "choice4": "나, 다",
        "choice5": "가, 나, 다",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 두 함수 ( f(x) x^2+n^2 )와 ( g(x) 2nx+1 )의 그래프가 만나는 두 점을 각각 (A ), (B )라 하고, 점 (A )와 (B )에서 (x )축에 내린 수선의 발을 각각 (C ), (D )라 하자. 네 점 ( A ), ( B ), ( C ), ( D )를 꼭짓점으로 하는 사각형의 넓이가 66이 되도록 하는 ( n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 20인 정삼각형 (ABC )에 대하여 변 (AB ) 위의 점 (D ), 변 (AC ) 위의 점 (G ), 변 (BC ) 위의 두 점 (E ), (F )를 꼭짓점으로 하는 직사각형 (DEFG )가 있다. 직사각형 (DEFG )의 넓이가 최대일 때, 삼각형 (DBE )에 내접하는 원의 둘레의 길이는 ((p sqrt{3} + q) pi )이다. (p^2 + q^2 )의 값은? (단, (p ), (q )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "20",
        "choice3": "30",
        "choice4": "40",
        "choice5": "50",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "이차함수 ( f(x) x^2 x + k )의 그래프와 직선 ( y x + 1 )이 두 점에서 만날 때, 그 교점의 ( x ) 좌표를 각각 ( alpha ), ( beta ) ( ( alpha < beta ))라 하자. 세 점 ( A( alpha, f( alpha)) ), ( B( beta, f( alpha)) ), ( C( beta, f( beta)) )를 꼭짓점으로 하는 삼각형 ABC의 넓이가 8일 때, ( f(6) )의 값은? (단, ( k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "28",
        "choice2": "29",
        "choice3": "30",
        "choice4": "31",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "네 점 (A, B, C, D )를 꼭짓점으로 하는 직사각형의 둘레의 길이의 최대값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "33",
        "choice3": "36",
        "choice4": "39",
        "choice5": "42",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 사차다항식 (f(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, 양수 (p )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(i + 2i^2 + 3i^3 + 4i^4 + 5i^5 a + bi )일 때, (3a + 2b )의 값을 구하시오. (단, (i sqrt{ 1} )이고, (a ), (b )는 실수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "((3x + ay)^3 )의 전개식에서 (x^2y )의 계수가 54일 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "((2020+1)(2020^2 2020+1) )을 2017로 나눈 나머지를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 28
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "이차항의 계수가 1인 이차다항식 ( f(x) )에 대하여 ( f(x)+2 )는 ( x+2 )로 나누어떨어지고, ( f(x) 2 )는 ( x 2 )로 나누어떨어질 때, ( f(10) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 106
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (f(x) 0 )의 두 근의 합이 16일 때, (x )에 대한 이차방정식 (f(2020 8x) 0 )의 두 근의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 503
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림과 같이 이차함수 ( y x^2 )의 그래프와 직선 ( y x + k )가 만나는 두 점을 각각 A, B라 하고, 점 A와 B에서 x축에 내린 수선의 발을 각각 C, D라 하자. 삼각형 AOC의 넓이를 ( S_1 ), 삼각형 DOB의 넓이를 ( S_2 )라 할 때, ( S_1 S_2 20 )을 만족시키는 양수 ( k )의 값을 구하시오. (단, O는 원점이고, 두 점 A, B는 각각 제1사분면과 제2사분면 위에 있다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "두 양수 ( p, q )에 대하여 이차함수 ( f(x) x^2 + px q )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( p^2 + q^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "( frac{ sqrt{2}}{2} < k < sqrt{2} )인 실수 (k )에 대하여 그림과 같이 한 변의 길이가 각각 2, (2k )인 두 정사각형 (ABCD ), (EFGH )가 있다. 두 정사각형의 대각선이 모두 한 점 (O )에서 만나고, 대각선 (FH )가 변 (AB )를 이동분한다. 변 (AD )와 (EH )의 교점을 (I ), 변 (AD )와 (EF )의 교점을 (J ), 변 (AB )와 (EF )의 교점을 (K )라 하자. 삼각형 (AKJ )의 넓이가 삼각형 (EJI )의 넓이의 ( frac{3}{2} )배가 되도록 하는 (k )의 값이 (p sqrt{2} + q sqrt{6} )일 때, (100(p+q) )의 값을 구하시오. (단, (p ), (q )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 50
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "50 이하의 두 자연수 ( m, n )에 대하여 ( left {i^n + left( frac{1}{i} right)^{2n} right }^m )의 값이 음의 실수가 되도록 하는 순서쌍 ( (m, n) )의 개수를 구하시오. (단, (i sqrt{ 1} ) 이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 150
    }
]